台客香港帶雞仔餅返台 含豬肉成分被罰20萬台幣

中國非洲豬瘟疫情失控，台灣嚴防中國豬肉及製品入口。一名台灣旅客昨日凌晨攜帶一盒「雞仔餅」由香港返台，入境時被查獲，由於「雞仔餅」含豬肉成分，該名台客被罰款20萬台幣（約4萬港元）。

台灣《聯合新聞網》報道，該名台客姓劉，2日凌晨由香港坐飛機抵達台灣桃園機場，入境人員發現他攜帶了一盒0.8公斤的雞仔餅，檢查後發現餡料有豬肉成份，按「動物傳染病防治條例」罰款20萬台幣。

另外一名姓上官的中國遊客，昨日早上從廈門飛抵桃園機場，亦被關員發現在手提和托運行李中，有2.18公斤豬肉製品，包括豬肉脆腸、火腿腸等，亦被罰款20萬台幣。

中國自去年8月爆發非洲豬瘟，疫情已蔓延到最少23個省市，台灣政府多次批評中方未有主動通報疫情，並嚴防旅客帶中國豬肉製品入境。

雞蛋仔 不如帶碗仔翅啦

雞仔餅sor 睇錯

仆街見到雞仔自動load左做雞蛋仔

我都係睇左雞蛋仔
嘩一開始諗而家玩到鑲火腿咁偏架啦

請問邊度有豬肉雞蛋仔賣

可能罰錢都罰到幾% GDP出黎

笑到我

有d 雞蛋仔鋪好鍾意放d 唔知乜鳩落去 都有可能有肉鬆雞蛋仔

沒事兒 沒事兒

真係見過有紫菜肉鬆雞蛋仔，見過好多次

等睇查仁餅

香港人都越黎越少食雞仔餅

先係撈亂作法自弊同作繭自縛
再嚟4個字入面你可以錯2個

屌而家係咪冇錢到要去庇護工場搵人？
喂你咁樣冇得減期架勞改五毛

一盒0.8公斤的雞仔餅

1斤未到比人呃埋秤
香港人做生意

你知唔知公斤同斤嘅分別

姓上官
好撚型

一盒雞仔餅5萬 HKD
台仔一個月先得三四千

800克包裝
幾時係一斤斤賣

台仔唔出奇

雞仔餅餵狗都唔食
咁都有人買

台仔冇理由唔知 台灣對豬肉好多年都執得好正

台灣個垃圾回收係會將D廚餘拎去餵豬，所以唔係講笑，如果D豬食左或接觸到非洲豬瘟病毒就食得，宜家台灣豬隻供應係夠自及自足出口有餘，如果出事個經濟損失非一般地大。

台灣人想避免有豬瘟既豬肉流入, 所以會緊張
某和諧強國分分鍾話呢D豬肉人食無害,叫你唔好做謠,唯恐天下不亂

上面錯字，就死得

雞仔餅有豬肉
豬仔包冇豬肉

邊間 想食

咁難食都帶
帶土炮cat girl 就話死都抵

我樓下間雞蛋仔入面有鹹蛋

紅磡媽咪雞蛋仔

你家姐做雞.........仔餅

媽咪雞蛋仔? 黃金雞蛋仔唔差

靠罰款 富國強兵 諗得過

驗眼/驗腦post.

其實個post 係講緊雞仔餅

淋鳩晒啦雞強仔

又多個

呢個可能好食

連登原來一堆文盲/弱智/視力受損.

屌你咩 on9架?
20萬台幣點撚樣4萬港幣呀

其實個台灣人應該唔知雞仔餅有豬肉 好撚慘

台幣唔係1兌4咩
會唔會係約5萬蚊港紙

罰成5皮野
香港就乜都唔罰

我記得包裝雞仔餅，材料係寫冰肉，唔識嘅真係唔知冰肉=豬肉嘅

香港唔係唔罰, 係自由出入.